AJAX (Asynchronous JavaScript And XML) - способ передачи и получения данных с сервера (у Jquery есть метод ajax). Сюда входит XMLHttpRequest, Fetch и библиотека Axios. По факту под капотом каждого из этих способов лежит XMLHttpRequest, но Fetch и Axios являются более новыми и если требуется поддержка старых браузеров, то лучше использовать первый вариант. 